# rt-task

*Тестовое задание №1 - аналитическая работа (ориентировочное время выполнения - 2 часа)
Нужно найти и проанализировать несколько Python-библиотек, специализирующихся на асинхронных запросах к внешним источникам в интернете. 
Библиотека должна помочь регулярно опрашивать статус коды ответа ста тысяч сайтов за минимальное время, при этом не попасть под блокировку со стороны хостинга и с минимальным потреблением CPU и RAM. Предоставить отчет в виде таблицы, с описанием основных характеристик, плюсов и минусов каждой из библиотек. В последней строчке таблицы должен содержаться общий вывод - какую из библиотек вы бы выбрали для использования и почему.*

# Популярные библиотеки с асинхронными request *__AioHttp__* & *__Httpx__*

**aiohttp** - это асинхронная библиотека для создания высокопроизводительных веб-приложений с использованием asyncio.
 aiohttp поддерживает промежуточное ПО (middleware) для перехвата и модификации запросов и ответов. Так же может использовать как сервер.

**httpx** - это современная библиотека, которая предоставляет как синхронный,
так и асинхронный интерфейс для отправки HTTP-запросов. Она совместима с API библиотеки requests,
 httpx поддерживает протокол HTTP/2, что позволяет ей обеспечивать более быструю и эффективную коммуникацию по сравнению с HTTP/1.1, используемым в requests


# Тесты:

-----------------------------------------------------
Базовый массив с url составляе: **5 urls**

Было произведено 6 запуск в таблице 1 с учетом проблемного URL и 6 запусков без проблемного URL


Таблица 1. _(с проблемным URL)_

| count urls | **AIOHTTP** | **HTTPX** |
|------------|-------------|-----------|
| 5          | 0.45        | 1.48      |
| 25         | 0.94        | 2.76      |
| 50         | 0.76        | 6.89      |
| 75         | 0.80        | 6.19      |
| 100        | 0.98        | 8.30      |
| 500        | 2.82        | 40.19     |
---------------------------------------------------

Таблица 2. _(без проблемного URL)_

| count urls | **AIOHTTP** | **HTTPX** |
|------------|-------------|-----------|
| 5          | 0.23        | 1.12      |
| 25         | 0.69        | 1.07      |
| 50         | 0.62        | 5.00      |
| 75         | 0.73        | 6.58      |
| 100        | 0.81        | 8.84      |
| 500        | 2.06        | 39.64     |
---------------------------------------------------


Сравнение скорости выполнения асинхронных HTTP-запросов между aiohttp и httpx показывает,
что результаты могут варьироваться в зависимости от конкретного случая использования и производительности машины(компьютер).
Так же может влиять и обработка сервером запроса и скорость интернета.

Так же испльзование User-Agent от Postman, показывает, что реже попадает под ограничение запросов.

# Данные собранные из открытых источнников

![img.png](images/img.png)

Ключевые особенности **AIOHTTP**
1. Асинхронные HTTP-запросы и ответы:

 * Неблокирующий механизм: в отличие от традиционных библиотек, AIOHTTP требует ожидания ответов. Он инициирует несколько запросов одновременно, обеспечивая отзывчивость вашего приложения даже при высоком трафике.
 * Обработка нескольких запросов: вы можете одновременно отправлять различные методы HTTP, такие как GET, POST, PUT и DELETE, и эффективно управлять ими с помощью библиотекиasyncio.
Ответы, ориентированные на будущее. Ответы обрабатываются как асинхронные объекты, называемые Futures.
 * Маршрутизация URL-адресов. Определите, как ваш сервер обрабатывает различные запросы URL-адресов, сопоставляя URL-адреса с конкретными функциями, которые обрабатывают входящие запросы и генерируют ответы.

Ключевые особенности HTTPX
1. Высокая производительность и эффективность:

 * Сосредоточьтесь на скорости: HTTPX отдает приоритет скорости и эффективности. Он использует асинхронные операции и пул соединений для одновременной обработки нескольких запросов, что делает его идеальным для приложений, работающих с высоким HTTP-трафиком.
 * Поддержка потоковой передачи: он предлагает эффективные возможности потоковой передачи для передачи больших данных, позволяя обрабатывать данные частями по мере их поступления, не дожидаясь загрузки всего ответа.
 * Детальный контроль запросов: HTTPX обеспечивает детальный контроль над построением запросов. Вы можете определить различные параметры запроса, такие как заголовки, содержимое тела, тайм-ауты и методы аутентификации.



# Вывод:

HTTPX и AIOHTTP активно поддерживаются и оба показывают хорошие результаты. По имеющейся информации aiohttp на дистанции более производительный, но так же с некой задержкой обрабатывает ошибочнные статусы.
В свое же время HTTPX показал стабильность, но в тот же момент, производительность чуть слабее, чем aiohttp.

Для обычных асинхронных запросов я бы выбрал HTTPX, но если имеется большой поток запросов, предпочтение отдал бы aiohttp, так как имеет более лучшую производительнсть и соотвественно быстроту.

Если не использовать asyncio.gather для aiohttp, то лучше по скорости будет httpx
